[用光影寫作的攝影師] Abbas Attar (1944 - 2018)

伊朗籍的Magnum 攝影師 係74歲高齡逝世
近60年的攝影生涯，題材主要圍繞戰爭及革命
足跡遍布比夫拉共和國(Biafra)(西非小國)、孟加拉、北愛爾蘭、越南、中東、智利、古巴、種族隔離(Apartheid)期間的南非
亦曾於墨西哥記錄當地人的生活
終身的攝影project係宗教同宗教與生活之間的關係

Abbas 攝影同時，亦參與寫作
曾道：「細個個時，覺得記者好似英雄，可以週圍去，又可以上戰場，亦可報導歷史事件」

去年受訪於BBC Culture時，曾分享於伊朗革命拍攝時
自知不單關注事態發展，甚亦係革命初期參與其中
佢形容自已為 “historian of the present”
每當拍攝受阻，佢都會回應 “This is for history.”
佢對宗教的興趣原自伊朗革命，由1987至1984專注於伊斯蘭教係世界名地的冒起
對部份人黎講，佢好似預言家
係報導伊朗革命的兩年間，佢預視伊斯蘭教的狂熱唔會止於伊朗境內，
相反會散播至整個伊斯蘭世界

後期更開始一個有關Animism(萬物有靈論)的攝影project
希望理解為何係一個愈黎愈以科技主導的世界，非理性的宗教習俗反而漸漸再現
911恐襲後一週年，佢開展另一個有關因文化而致宗教衝突的long-term project
該文化上的差異甚至成為政治意識形態，令現今世界衝突不斷

佛教同印度教亦係佢曾涉獵的主題，臨終前仍致力記錄猶太教

(呢張個人覺得正到爆) Hajj pilgrimage. 黎自世界各地的朝聖者聚集於Mount Rahma

朝聖者到神聖的瀑布下沖涼添運，用藥用性的香草同香水，向逝去的家人祈求增強力量

流亡期間，曾遊走墨西哥
嘗試以小說家寫作時的心態去拍攝當地
最後除左舉辦相展，亦出版了一本書 (Return to Mexico: Journeys Beyond the Mask)

A woman in a dust storm, a walking tree.

Children bath and play in the Rio Balsas.

“I used to describe myself as a photojournalist, and was very proud of it,” wrote Abbas for Magnum in 2017. “The choice was to think of oneself either as a photojournalist or an artist. It wasn’t out of humility that I called myself a photojournalist, but arrogance. I thought photojournalism was superior, but these days I don’t call myself a photojournalist, because although I use the techniques of a photojournalist and get published in magazines and newspapers, I am working at things in depth and over long periods of time,”

佢其中一句名言 "I don’t just make stories about what’s happening. I’m making stories about my way of seeing what’s happening."

佢認為攝影有兩種方式: one is writing with light, and the other is drawing with light.
布列松(Henri Cartier-Bresson) 的一派，用光線去刻畫照片，The single picture is paramount for them.
而Abbas則覺得，My pictures are always part of a series, an essay. Each picture should be good enough to stand on its own but its value is a part of something larger.

係1968年，第一次的photographic essay中，瞭解到透過相片排列去敘事的重要性
“I did not know it at the time, but the importance I attach to the sequencing of my work started there and then,” he wrote. “Those familiar with my work know that when I refer to myself as a photographer I mean to say one who writes with light.”

Magnum 現時主席 Thomas Dworzak發表悼念:
“He was a pillar of Magnum, a godfather for a generation of younger photojournalists. An Iranian transplanted to Paris, he was a citizen of the world he relentlessly documented; its wars, its disasters, its revolutions and upheavals, and its beliefs – all his life. It is with immense sadness that we lose him. May the gods and angels of all the world’s major religions he photographed so passionately be there for him.”

Interview with Abbas

Visa pour l'Image - Interview with Magnum photographer Abbas - Part 1/2

Visa pour l'Image - Interview with Magnum photographer Abbas - Part 2/2

For more of his works:

去年Abbas 係Magnum 的專訪
I Became a Photographer in New Orleans

News from Magnum Photos

News from Petapixel

呢個比喻好

我諗Abbas應該係 writing with light 嘅一派
佢頗強調photo in series 嘅重要性

以後用呢個比喻可以好簡單易明咁解釋俾人聽

Abbas

如果覺得TLDR
可以直接去睇下Abbas 的profile

分享下能夠觸動到你的作品

攝台需要高質post